Q1. Which language is used to create web pages?
1. Python
2. HTML
3. C
4. Java
Answer:2

Q2. Who invented the light bulb?
1. Nikola Tesla
2. Thomas Edison
3. Isaac Newton
4. Albert Einstein
Answer:2

Q3. What is the hardest natural substance on Earth?
1. Gold
2. Iron
3. Diamond
4. Silver
Answer:3

Q4. What is the square root of 144?
1. 10
2. 12
3. 14
4. 16
Answer:2

Q5. Which planet is closest to the Sun?
1. Venus
2. Mercury
3. Earth
4. Mars
Answer:2

Q6. Who wrote the National Anthem of India?
1. Bankim Chandra Chatterjee
2. Rabindranath Tagore
3. Mahatma Gandhi
4. Subhash Chandra Bose
Answer:2

Q7. What is the chemical symbol for water?
1. H2
2. H2O
3. HO2
4. HHO
Answer:2

Q8. What gas do plants use for photosynthesis?
1. Oxygen
2. Nitrogen
3. Carbon Dioxide
4. Hydrogen
Answer:3

Q9. How many continents are there on Earth?
1. 5
2. 6
3. 7
4. 8
Answer:3

Q10. Which is the largest ocean in the world?
1. Indian Ocean
2. Atlantic Ocean
3. Pacific Ocean
4. Arctic Ocean
Answer:3
